<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Unity Crédito]]></title><description><![CDATA[Unity Crédito]]></description><link>https://alessandromcs1.wixsite.com/unitycredito/blog</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2023 19:38:06 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://alessandromcs1.wixsite.com/unitycredito/blog-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[Como separar o dinheiro da empresa do dinheiro pessoal?]]></title><description><![CDATA[Misturar as finanças pessoais com as da sua empresa pode ser a coisa mais simples de se fazer, quem administra de frente a empresa sabe...]]></description><link>https://alessandromcs1.wixsite.com/unitycredito/post/como-separar-o-dinheiro-da-empresa-do-dinheiro-pessoal</link><guid isPermaLink="false">6136ad428b81030016ef4019</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:11:48 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/6b493b_f2cba75b939b4c49a5071b7451051617~mv2.png/v1/fit/w_602,h_365,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Alessandro Martins</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/6b493b_f2cba75b939b4c49a5071b7451051617~mv2.png/v1/fit/w_602,h_365,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Misturar as finanças pessoais com as da sua empresa pode ser a coisa mais simples de se fazer, quem administra de frente a empresa sabe como é fácil disso acontecer. Essa confusão é prejudicial para a empresa e pode ser evitada com as dicas abaixo.</p>

<p>É preciso tomar certos cuidados, como realizar registros separados, evitando, assim, uma possível "dor de cabeça''. </p>

<p>Aqui vão algumas dicas para você conseguir separar sua grana e organizar tudo da melhor forma possível. Vamos lá?</p>

<p>01- Organize-se. Primeiro reúna informações sobre todos os gastos da empresa, tudo o que sai e entra do caixa e pendências financeiras, como aqueles boletos antigos ou empréstimos. Depois que tudo estiver bem organizado, separe em dois grupos: vida pessoal e empresa. Pode usar uma planilha caso esteja com dificuldades na hora de montar as anotações. Não se esqueça de guardar esse documento em uma pasta de fácil acesso. </p>

<p>02- Separe suas contas. Lembre-se: Manter as finanças pessoais e da empresa juntas é complicado. Por isso, crie contas separadas, podendo ser no mesmo banco ou não. Pesquise os benefícios de cada instituição e encontre a que melhor se adequa a seus objetivos.</p>

<p>03- Crie seu próprio salário. Isso ajudará a ter um controle financeiro maior e evitar que o dinheiro que você tira da empresa seja diferente todo mês, tanto para mais quanto para menos. Assim, você deixa de usar o dinheiro da empresa para pagar seus boletos. Fixar essa despesa é um ótimo exercício para você criar um controle financeiro pessoal também.</p>

<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/6b493b_0ba8b730c05349c0b1aa542d498c3249~mv2.png/v1/fit/w_602,h_316,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>04- Determinar o pró-labore. Caso você tenha uma sociedade, é interessante determinar o rendimento mensal que todos os sócios terão direito. Crie um salário para cada um de acordo com as atividades que eles exercem na empresa, esse é um ótimo jeito de manter o financeiro estável. Porém, há casos em que os sócios contribuíram apenas para a abertura da empresa, neste caso o ideal seria determinar a quantia mensal que eles devem receber. </p>

<p>05- Planeje-se financeiramente para usar o dinheiro da empresa durante todo o ano sem perder o controle de entrada e saída do caixa. Controle gastos, preste atenção no fluxo do caixa, controle o estoque… Dessa forma, você vai conseguir administrar bem o lucro. </p>

<p>06- Não faça empréstimo pessoal para a empresa. É importante ter em mente que não se deve misturar as finanças, certo? Você deve ter sua conta pessoal e uma outra conta empresarial. Então, caso precise de um empréstimo para sua empresa, negocie com o banco diretamente da conta dela. Deixe sua conta pessoal para resolver os seus problemas financeiros pessoais. </p>

<p>Mas, fique atento a um detalhe: mais importante do que criar um planejamento financeiro é segui-lo. Por isso estamos aqui tentando te ajudar a vencer todos os obstáculos para ter uma vida financeira saudável. É preciso de muita disciplina e profissionalismo que são indispensáveis para todo empreendedor que busca bons resultados. </p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Vale a pena pegar empréstimo na pandemia?]]></title><description><![CDATA[Durante a Pandemia micro e pequenas empresas estão tendo dificuldades em se manter financeiramente, é com isso que muitas optam pela...]]></description><link>https://alessandromcs1.wixsite.com/unitycredito/post/vale-a-pena-pegar-emprestimo-na-pandemia</link><guid isPermaLink="false">612f6a5c997bb70017e21e7f</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 11:59:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/6b493b_a7d21b61bf0d47d3809818134c445113~mv2.png/v1/fit/w_602,h_399,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>Alessandro Martins</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Durante a Pandemia micro e pequenas empresas estão tendo dificuldades em se manter financeiramente, é com isso que muitas optam pela opção de adquirir um empréstimo empresarial. Mas, será que realmente vale a pena pegar um empréstimo em meio a um momento de grande incerteza no país?  </p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/6b493b_a7d21b61bf0d47d3809818134c445113~mv2.png/v1/fit/w_602,h_399,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>Antes de decidir se esse é o melhor caminho, é preciso primeiramente saber a real situação financeira de sua empresa, isto é, saber exatamente quanto ela tem a receber, quais são as contas a pagar e o saldo total disponível em caixa. Depois, é importante ter em mente e avaliar como a empresa vai conseguir pagar este empréstimo sem maiores prejuízos. Lembre-se: Para evitar o endividamento, o empréstimo só é aconselhado quando há a expectativa de uma entrada de receita igual ou maior que as despesas.</p>

<p>O empréstimo empresarial pode servir para pagar os salários dos funcionários e, com isso, evitar demissões. Além de ajudar os pequenos e médios negócios a ganharem tempo para reestruturarem suas finanças, uma vez que a empresa libera parte do seu orçamento para arcar com outros gastos de manutenção; para investir em novas estratégias de venda e de divulgação da marca ou para se organizar financeiramente para pagar o empréstimo. </p>

<p>Outro ponto a se considerar é que com este empréstimo pode-se pagar contas que ainda não venceram, possibilitando uma segurança futura e equilíbrio no fluxo de caixa. Além de proporcionar um tempo maior para montagem de estratégias. </p>

<p>Uma boa dica é aproveitar este crédito para investir no marketing da empresa para manter os clientes e captar novos. Isso será ótimo para que você monte uma rede de novos clientes que poderá contar ao fim da pandemia.  </p>

<p> Agora que você já sabe que adquirir um empréstimo será um bom caminho para sua empresa, aqui vão algumas dicas úteis para superar a pandemia:</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/6b493b_223fb46a4dc148d89aae2c6ab91e8b69~mv2.png/v1/fit/w_512,h_254,al_c,q_80/file.png"  ></figure><p>1- Seja criativo e inovador. Já pensou em adotar novos esquemas que se encaixem com a nova realidade? Por exemplo, algumas empresas adquiriram o home office, outras as entregas delivery… Reúna sua equipe e encontre soluções inovadoras que adaptem seus serviços à situação atual!</p>

<p>2- Procure fazer com que seus serviços se mantenham úteis mesmo ao final da pandemia. Algumas práticas comerciais podem ser adotadas definitivamente mesmo após a crise, como o caso das vendas onlines que tiveram um grande aumento desde o ano passado. </p>

<p>3- Invista em tecnologia para tornar o trabalho de seus funcionários mais eficiente. Existem várias plataformas boas que permitem uma comunicação melhor com a equipe durante a quarentena, para o caso de realizar reuniões ou até mesmo compartilhar documentos em massa. </p>

<p>4- Planeje-se para possíveis cenários econômicos diferentes. Você precisa estar preparado para todo o tipo de coisa que surgir. Pensar nas soluções para os problemas que podem vir a surgir com o tempo é uma maneira muito inteligente de evitar surpresas que prejudiquem seu negócio ao longo do caminho. </p>

<p>Certifique-se sempre de manter seu negócio útil durante a pandemia, mas não se esqueça que ela vai acabar, então sua empresa também precisa se manter útil após a crise passar.</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>